惠譽亞太區主權評級主管笑指支那經濟增長或放慢至6.1%

惠譽亞太區主權評級主管施帝文表示，內地上季經濟增長6.4%，好過惠譽預期的6.3%，全年增長6.6%就符合預期，不過受貿易戰影響，亦將今年中國經濟增長預測下調至6.1%。

他又表示，中美貿易分歧仍然大，認為好難滿足美國要求，而基本假設美國會向中國加徵10-25%關税。

另外，惠譽表示，收緊貨幣將影響開放而細小型的經濟體，當中包括香港及新加坡。